% !TeX spellcheck = sk_SK-Slovak
\documentclass[../DIP-Fabo-Samuel.tex]{subfiles}


\begin{document}

\chapter{Analýza dát TEXT2BANK13 (zozbierané dáta z Profinitu)\label{chap:ana-t2b}}


V tejto časti analýzy sa zaoberáme hlavne vyťažovaním informácií o (1) štruktúre dátovej sady, (2) sémantickej granularite vzoriek intentov, (3) podobností vzoriek medzi sebou, (4) podobností vzoriek intentov s názvami príslušnej triedy.

Celá analýza sa nachádza v priloženom súbore \verb*|explore_simil_t2b.ipynb|.


\section{Predikcie druhého klasifikátoru Text2Bank}

ktorý vznikol po úprave prvého modelu môžeme vidieť na obrázku \ref{fig:t2b-second-model}. Jedná sa o Konfúznu maticu predikcií užívateľských vstupov počas zberu dát. Os x: počty predikcií vzorky danej triedy, os y: pravdivé hodnoty tried klasifikácie.

\begin{figure}[t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{pictures/t2b-second.png}
	\caption{Konfúzna matica predikcií klasifikácie užívateľských vstupov počas zberu dát}
	\label{fig:t2b-second-model}
\end{figure}



\section{Kosínové podobnosti vzoriek $ K(x_i, x_j)$ v rámci triedy \uv{limity}}

Z tohto intentu vyberieme 5 vzoriek pre lepšiu vizualizáciu (matica bola skonštruovaná najprv na všetkých vetách z triedy limity a potom boli vybraté najzaujímavejšie vzorky). Chceme ukázať či sa vzorky v rámci svojej triedy na seba podobajú. Použime FastText pre tvorbu vetných embeddingov a kosínovú podobnosť pre výpočet podobností.

Chceme ukázať, v akej kvalite sme dáta zozbierali, či sa v tejto triede nájdu aspoň dve-tri vety s rovnakou sémantikou, poskytnúť malú ukážku akú má táto náhodne zvolená trieda sémantickú granularitu. Na obázku \ref{fig:cos-simil-limity} vidíme kosínové podobnosti: $K(x_i, x_j)$, kde $x_k$ je vzorka z triedy \uv{limity}. 
Očakávanie pri týchto vizualizáciách boli vysoké čísla na celej matici podobnosti, to sa stalo len v niektorých prípadoch. Vzorky \uv{jaký mám limit na kartě} a \uv{jaký mám limit na \emph{platební} kartě} s hodnotou 0,91: jedno slovo pridané do úplne rovnakej vety nám dá vysokú mieru podobnosti, podľa očakávaní. 
Oproti tomu vety \uv{kolik mám maximálne povolený výběr z bankomatu} a \uv{limit platby na internetu} majú nízku mieru podobnosti s hodnotou 0,45. Jedná sa o úplne odlišné zámery, avšak oba patria v tejto sade do tej istej triedy. Napríklad \uv{limit platby na internetu} je nepodobná so skoro všetkými vybranými vetami. Táto veta má však zvláštnu vetnú štruktúru a slovosled, je možné, že je to spôsobené práve týmto.

Granularita triedy \uv{limity} je príliš nízka, preto sme sa tento zámer z dátovej sady rozhodli úplne vyhodiť.

\begin{figure}[t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_8_0.png}
	\caption{Kosínové podobnosti $K(x_i, x_j)$ z triedy \uv{limity}}
	\label{fig:cos-simil-limity}
\end{figure}


%
%\section{Kosínová podobnosť K(vzorka z triedy \uv{limity}, názvy všetkých tried)}
%
%Vyššie spomínaných 5 zámerov z triedy limity porovnajme pomocou kosínovej podobnosti FastText embeddingov týchto vzoriek a názvov všetkých tried zo sady. Hypoteticky by sme mohli vytvoriť klasifikačný model len na základe podobnosti vzoriek a názvov tried.
%
%\begin{figure}[t]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_11_0.png}
%	\caption{Kosínové podobnosti $K(x_l, c_i)$ vzoriek z triedy \uv{limity a názvami všetkých intentov}}
%	\label{fig:t2bCosSimilLimityClass}
%\end{figure}
%
%Očakávanie pre overenie správnosti hypotézy: stĺpček bielej farby (vysoké hodnoty podobnosti) pri názve triedy \uv{limity} na obrázku \ref{fig:t2bCosSimilLimityClass}. Vidíme však v podstate šum. Ak by sme sa pokúsili klasifikovať týchto 5 vzoriek pomocou modelu \uv{veta podobná s názvom triedy}, dosiahli by sme nízku úspešnosť.
%
%Názov aj význam tejto triedy má podľa všetkého tak široké zameranie (jedno slovo \uv{limity}), že FastText na to reaguje veľmi rozdielnymi embeddingami.
%
%Možné vylepšenie triedy \uv{limity}: vytvoriť nové podtriedy (zmena/zobrazenie limitu \{platba kartou, výber z bankomatu, \ldots{}\}), ale to by celé riešenie problému klasifikácie textu pravdepodobne ešte viac skomplikovalo, pretože by pribudlo veľmi veľa nových tried a bolo by nutné vytvoriť alebo získať ďalšie dáta.


%
%\section{Kosínové podobnosti vzoriek $ K(x_i, x_j)$ v rámci triedy \uv{chci půjčit/kolik mi půjčíte}}
%
%Náhodne vyberme 10 vzoriek z tejto triedy, vytvorme z nich FastText embeddingy a s rovnakým postupom ako pri predošlej triede vytvorme maticu podobností. Chceme zistiť či uvidíme či vety z inej triedy by nemali lepšie výsledky na potvrdenie rovnakých dohadov ako pri triede \uv{limity}.
%
%\begin{figure}[t]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_14_0.png}
%	\caption{Kosínové podobnosti $K(x_i, x_j)$ 10 vzoriek z triedy \uv{chci půjčit/kolik mi půjčíte}}
%	\label{fig:t2bCosSimilPujcit}
%\end{figure}
%
%Na obrázku \ref{fig:t2bCosSimilPujcit} je omnoho viac vyšších hodnôt podobnosti ako pri rovnakej matici vytvorenej na vetách z triedy limity. Jediné dve vyčnievajúce vety sú práve tie najdlhšie. Dlhé vety sa javia ako problematické pre model FastText. Ukazuje sa to na vete \uv{kdybych si chtel koupit auto\ldots{}} (ale aj pri vete z predošlej triedy na obr. \ref{fig:cos-simil-limity} \uv{kolik mám maximálne výber z\ldots{}}). Hlavným obsahom tejto dlhej vety je, samozrejme, \uv{na kolik mě můžete založit}. Ak sa pozrieme na kos. podobnosť K(\uv{kdybych si \ldots{} muzete	zalozit}, \uv{na kolik mě můžete založit}), vyjde nám hodnota 0,59, čo je stále málo napriek podobnej výpovednej hodnote oboch viet.
%
%Až na výnimky je tento výber 10 vzoriek z triedy \uv{chci půjčit/kolik mi půjčíte} navzájom sémanticky vcelku podobný. Môžeme sa teda domnievať, že táto trieda má vyššiu sémantickú granularitu v zmysle kosínovej podobnosti FastText embeddingov viet.


%
%\section{Kosínová podobnosť K(intent, názvy všetkých tried) triedy \uv{chci si půjčit}}
%
%Použime rovnakých 10 vzoriek ako v predchádzajúcom skúmaní triedy \uv{chci si půjčit} a pozrime sa na kosínovú podobnosť FastText embeddingov týchto zámerov a názvov všetkých tried z dátovej sady.
%
%Hypoteticky by sme mohli vytvoriť klasifikačný model len na základe podobnosti vzoriek a názvov tried. Chceme overiť, ako by takáto \uv{klasifikácia} približne dopadla.
%
%\begin{figure}[t]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_17_0.png}
%	\caption{An example graph}
%	\label{fig:fig:t2bCosSimilPujcitClass}
%\end{figure}
%
%Ak si necháme vypísať priemernú kosínovú podobnosť FastText embeddingov K(vzorka, všetky názvy tried) pre všetkých 10 vzoriek, dostaneme vektor o veľkosti počtu tried (intentov). Najpodobnejšia trieda priemernej kosínovej podobnosti takéhoto vektoru je práve na indexe \uv{chci si půjčit}, s hodnotou 0,62. Ďalšia najvyššia hodnota podobnosti má hodnotu 0,61, čo je veľmi blízko najvyššej ale patrí inému názvu triedy.
%
%Zdá sa, že názov tejto triedy (\uv{chci půjčit/kolik mi půjčíte}) rozumne zachycuje jej sémantický význam. To si môžeme všimnúť na obrázku \ref{fig:fig:t2bCosSimilPujcitClass}. Ak by sme použili podobnosť ako klasifikátor, v tomto prípade by sme dostali na prvé miesto správnu príslušnú triedu pre väčšinu vzoriek z triedy. Je dôležité všimnúť, že priemer hodnôt kosínových podobností má však veľmi podobné hodnoty s ďalšími triedami. 
%
%Všimnime si vysokej hodnoty podobnosti 0,79 pri intente \uv{potřebuji půjčit do výplaty} a názve triedy \uv{potřebuji potvrzení o platbě}. Zdá sa, že jediné podobné slovo vo vetách vie zamávať s hodnotami a v tomto prípade by klasifikátor urobil chybu (len preto, že půjčit a půjčíte sú vyskloňované a potřebuji majú rovnaký slovný tvar) Zdá sa tiež, že naozaj záleží na dĺžke vety, všimnime si vysoké hodnoty pri vzorke \uv{půjčka}, s názvami tried \uv{výpisy} a \uv{limity}. Tieto slová spolu zjavne nesúvisia, avšak majú pomerne vysokú hodnotu podobnosti.
%
%
%Vetné FastText embeddingy nie príliš vypovedajú o príslušnosti intentov z jednej triedy k názvu triedy. Pre týchto 10 vzorkov sa hypotetická klasifikácia javí ako prijateľná, avšak s neodpustiteľnými chybami, popísanými vyššie. FastText embeddingy nie sú príliš použiteľné pre dlhé a jednoslovné vety.



\section{UMAP z FastText embeddingov a KMeans klastering všetkých intentov, každá trieda separátne}

Pozrime sa na UMAP embeddingy z FastText embeddingov, pre lepšiu vizualizáciu pomocou zhlukovacieho algoritmu KMeans, nájdime pre každú triedu tri zhluky a farebne odlíšme každý zhluk v 2D UMAP priestore. Vypíšme cca tretinu viet z každého nájdeného klastru.

Chceme overiť hypotézu či existujú triedy, kde vetné embeddingy intentov k príslušnej triede sú navzájom veľmi odlišné. Ak existujú, treba ich nájsť a vytvoriť prípadné podtriedy a ak neexistujú, triedu do podtried nerozbíjame\footnote{Parametre UMAPu boli: n\_neighbors: 5, min\_dist: 0,001, metric: cosine}

\begin{figure}[t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_21_1.png}
	\caption{UMAP z FastText embeddingov pre každú triedu zvlášť}
	\label{fig:t2beachclassumap}
\end{figure}

Grafy na obrázku \ref{fig:t2beachclassumap} ukazujú UMAP zobrazenie FastText embeddingov vzorkov pre každú triedu zvlášť do 2D priestoru. Farby bodov na grafoch sú podľa čísla zhluku nájdeného pomocou KMeans algoritmu 

V priloženej analýze \verb*|explore_simil_t2b.ipynb| bola vypísaná náhodná tretina vzoriek z každého zhluku pre každú triedu zvlášť. Popíšme si niektoré zaujímavé triedy:

\begin{itemize}
	\tightlist
	\item
	pri triede \uv{chci si půjčit} vidíme, že klaster 2 združuje vety s
	číslovkou v texte, klaster 0 sú len otázky,
	\item
	triedu \uv{limity} UMAP ani KMeans nebol schopný rozdeliť do viac ako
	dvoch klastrov -- v klastri 2 vidíme číslovky,
	\item
	trieda \uv{trvalé platby} boli UMAPom aj KMeans rozdelené na 3
	klastre, kde 0 reprezentuje dlhšie a komplikovanejšie vety, v 1 sa
	vyskytuje spojenie \uv{trvalé platby} a v 2 \uv{trvalý příkaz},
	\item
	trieda \uv{svolení k inkasu a SIPO} je KMeansom naklastrované v
	podobnom duchu ako \uv{chci si půjčit},
	\item
	ostatné triedy sa alebo ťažko interpretujú alebo nie sú zaujímavé.
\end{itemize}

FastText je očividne náchylný nielen na dĺžku vety, ale aj na čísla vo vetách. Preto pri embeddovaní viet pri výslednom modeli čísla z vety vyhadzujeme pre väčšiu presnosť. Hypotéza sa, zdá sa, potvrdila len pre niektoré triedy (intent ktorý je otázkou má zjavne iný zámer ako nejaká akcia/príkaz).
	
Síce sa na obr. \ref{fig:t2beachclassumap} javí, že napr. trieda \uv{jednorázová platba tuzemská} má tak 3 zhluky, pri výpise vzorku viet v tejto triede bolo jasné, že odlíšenie je minimálne a závisí to len na čísliciach alebo dĺžke textu, pri iných sú to práve otázky, ktoré priestor rozdeľujú. Mnohé triedy (napr. limity) sú po zobrazení do UMAP 2D priestoru pokope. Vzorky sú tu však podľa predchádzajúceho skúmania dosť rozličné. FastText nám teda pri rozdeľovaní do podtried asi nepomôže.





\subsection{Kosínová podobnosť K(intent, vlastný názov triedy) pre tri embedéry}

Pozrime sa na embeddingy všetkých intentov a názvov všetkých tried a porovnajme týmto niektoré vybrané modely, ktoré embeddingy vedia vytvoriť (FastTest, LASER FERNET sentence embeddings) navzájom medzi sebou pomocou kosínovej podobnosti K(intent, názov (ne)príslušnej triedy)

\begin{sidewaysfigure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_31_0.png}
	\caption{Porovnanie sentence embederov}
	\label{fig:compareSentenceEmbedders}
\end{sidewaysfigure}

Na obrázku \ref{fig:compareSentenceEmbedders} vidíme boxploty kosínovej podobnosti medzi intentom a názvom triedy.

\begin{itemize}
	\item 
	Zelené boxploty sú vzorky intentov porovnané s názvom príslušnej triedy $K(x_{t_i}, c_t)$ ($x_{t_i}$ sú vzorky triedy č. $t$ a $c_t$ je názov triedy $t$) 
	\item Modré boxploty sú hodnoty podobnosti vzoriek so všetkými ostatnými názvami tried  $K(x_{t_i}, c_{o\neq t})$ .
\end{itemize}

Vetné embedingy boli vytvorené za pomoci FastText, LASER a FERNET sentence embeddings. Barplot naľavo každého grafu je rozdiel príslušných a nepríslušných hodnôt podobností, aby sme videli, ako dobre vie daný model dané vzorky z triedy zaradiť a či to nebolo náhodné. Hodnoty $\mu$ v popise každého z troch grafov je priemer týchto rozdielov, $\pm$ smerodajná odchýlka. Platí, že čím vyšší priemer, tým lepšia schopnosť \uv{klasifikovať} danú vzorku do správnej triedy.

Nízke hodnoty podobností sa nachádzajú hlavne pri málovravných názvoch ako \uv{výpisy} a \uv{limity}. Jediný FastText si s nimi vedel ako-tak poradiť. a vysoké hodnoty podobností sa nachádzajú hlavne pri triede \uv{potvrzeni o platbe} a teda modely vedia na tejto triede najlepšie rozlišovať (granularita vzorkov je dostatočne vysoká).

Znova sa ukazuje, že je vhodnejšie použiť dlhší a konkrétnejší názov triedy a od toho by sa, samozrejme odvíjala granularita dát a taktiež by bola predpokladaná vyššia podobnosť K(intent, trieda). Nasvedčujú tomu vysoké hodnoty pri jednoduchších a menej obšírnych názvoch tried ako je napr. \uv{potvrzeni o platbe}. V popredí sa drží FastText aj napriek malej dimenzii embeddingov. Avšak netreba zabúdať na tzv. \uv{prekliatie dimenzie}, kde platí, že s vyššou dimenziou sú všetky body v priestore bližšie seba. Pripomeňme si veľkosti dimenzií, v ktorých vety reprezentujeme: LASER: 1024, FERNET: 768, fasttext: 300.

Ak by sme chceli vytvoriť klasifikáciu len na základe podobnosti embeddingov, dosiahli by sme nasledovné:

\begin{itemize}
	\item 
	\textbf{LASER: F1 40,46, presnosť 42,85}
	\item 
	FERNET: F1 28,02, presnosť 28,36
	\item 
	FastText: F1 32,26, presnosť 34,89
\end{itemize}

Napriek tomu, že sa FastText javil schopnejšie rozlišovať vzorky, LASER ho predbehol. Každopádne pre vysokú rozlišovaciu schopnosť bol FastText zvolený ako detektor istoty.


%\subsubsection*{Pozorovanie}
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	najlepšie výsledky dal LASER, s f1 == 0,4.
%	\item
%	výsledky sú slabé pre akýkoľvek embeddér, napriek vyšším očakávaniam
%\end{itemize}
%
%
%\subsubsection*{Záver}
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	záleží od embedéru, aká bude predikcia
%	\item
%	nejaví sa, že by medzi dĺžkou embeddingu a kvalitou predikcie bola
%	korelácia (viď. výsledky FastText VS FERNET)
%\end{itemize}


%\subsection{Konfúzna matica intentov k najpodobnejšiemu názvu akejkoľvek
%	triedy za použitia FastText
%	embeddingov}
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	znovu sa tvárime, že kosínová podobnosť embeddingov viet je relevantná
%	klasifikačná metóda
%	\item
%	zoberme argmax z vektora \(k_i = K(x_i, c_j)\), $ i \in 0..\#viet, j \in 0..\#tried $ kde x je vektor intentov a c je vektor unkátnych
%	názvov tried
%	
%	\begin{itemize}
%		
%		\item
%		a považujme tento argmax za predikciu
%	\end{itemize}
%	\item
%	vytvorme z predikcií a pravdivých hodnôt konfúznu maticu
%\end{itemize}
%
%
%\subsubsection*{Čo tým chceme
%	ukázať}
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	ktoré triedy \uv{vystrkujú rožky} -- teda ktoré by sme mali:
%	
%	\begin{itemize}
%		
%		\item
%		vyčistiť
%		\item
%		zmeniť názov triedy
%		\item
%		upraviť sémantickú granularitu v rámci triedy
%	\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%
%\subsubsection*{Prečo to chceme
%	ukázať}
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	získanie podrobnejších informácií o štruktúre datasetu
%	\item
%	akým smerom v akej triede sa treba čo najskôr vydať pre relevantné
%	výsledky
%\end{itemize}
%
%
%\begin{figure}[t!]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_38_0.png}
%	\caption{An example graph}
%	\label{fig:x cubed graph380}
%\end{figure}
%
%
%\textbf{táto konfúzna matica je veľmi náročná na interpretáciu, avšak je
%	zjavné, že je nutné zrobustniť názvy tried} \#\#\# Pozorovanie
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	vidíme konfúznu maticu, kde i-ty riadok a j-ty stĺpec indikuje počet
%	vzoriek s pravdivým labelom v i-tej triede a predikoveným labelom v
%	j-tej triede.
%	\item
%	triedy s krátkymi názvami (limity, půjčky, trvalé platby) nie sú
%	predikované príliš často.
%	
%	\begin{itemize}
%		
%		\item
%		zdá sa, že to může byť spôsobené krátkym názvom, ako bolo popísané
%		vyššie.
%	\end{itemize}
%	\item
%	trieda \uv{potřebuji potvrzení o platbě} je predikovaná často
%\end{itemize}
%
%
%\subsubsection*{Záver}
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	z konfúznej matice je vidno, že klasifikácia len za pomoci sentence
%	embeddingov a ich podobností je možná, ale nie príliš dobrá.
%	\item
%	očakávané vysoké čísla na diagonále tejto matice sa ukázali, ale nie
%	je ich dostatočné množstvo.
%	\item
%	triedy \uv{limity} a \uv{výpisy}, ktorých názov je, zdá sa, príliš
%	krátky sú ťažko \uv{predikovateľné}.
%\end{itemize}



%\subsection{Klasifikujme intenty len na základe kľúčových slov}
%
%Dáta nerozdeľujeme na trénovaciu a testovaciu množinu, keďže model je \uv{predtrénovaný} expertne.
%


%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	použime naivného bayesa nad kľúčovými slovami (kľúčové slová sú v
%	koreňových tvaroch, napr. slovo \uv{půjčit} tu je v tvaroch \uv{půjč},
%	\uv{půjči} -- levenshtein zabezpečí ich podobnosť)
%	
%	\begin{itemize}
%		
%		\item
%		matica naivného bayesa má \(k\) riadkov -- kľúčových slov a \(c\)
%		stĺpcov -- tried
%		\item
%		na riadku \(i\) je vektor, kde každá hodnota je bayesovským faktorom
%		- výskyt daného kľúčového slova v danej triede
%		\item
%		predikcia potom prebieha takto:
%		
%		\begin{itemize}
%			
%			\item
%			z intentu detekujeme len slová (bez stop slov)
%			\item
%			pomocou levenshteinovej vzdialenosti nájdeme ku každému slovu v
%			danom intente príslušné kľúčové slova (ich počet je
%			parametrizovateľný)
%			\item
%			pre dané slovo z intentu spočítame pravdepodobnosť príslušnosti k
%			akejkoľvek triede
%			\item
%			pre všetky slová z intentu tieto pravdepodobnosti príslušnosti
%			spriemerujeme
%			\item
%			na konci vypadne pravdepodobnosť príslušných tried daného intentu
%		\end{itemize}
%	\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%Pozrime sa na výkonnosť tohoto expertného modelu na celom datasete
%text2bank


%	\begin{verbatim}[commandchars=\\\{\}]
%		\{'f1': 0.7936317969389797,
%		'acc\_bal': 0.7710110421025819,
%		'acc': 0.7306122448979592,
%		'acc\_top\_3': 0.8816326530612245,
%		'roc\_auc': 0.9626367808784753\}
%	\end{verbatim}



%\subsubsection*{Pozorovanie}
%
%\begin{itemize}
%	
%	\item
%	výpovedné hodnoty sú hlavne \emph{balancovaná presnosť} a \emph{top\_3
%		presnosť} (accuracy)
%	\item
%	hodnoty sú pomerne vysoké aj pre tak jednoduchý model
%\end{itemize}

%
%\section{II. verzia Text2bank}
%
%\begin{figure}[t]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_50_0.png}
%	\caption{Konfúzna matica výsledkov klasifikátoru II. Text2Bank na celej sade TEXT2BANK13}
%	\label{fig:confusiont13}
%\end{figure}
%
%Pomocou konfúznej matice na obr. \ref{fig:confusiont13} výsledkov zobrazme výsledky klasifikácie všetkých zozbieraných vzorkov. Konfúzna matica má na riadkoch pravdivé hodnoty a v stĺpcoch predikované (i-ty riadok je pravdivý label, j-ty stĺpec je predikovaný label). 
%
%Prekvapivo trieda \uv{limity} má dosť vysokú úspešnosť, keďže každý intent z tejto triedy slovo \uv{limit} v nejakej forme obsahuje.
%
%
%Keďže dataset rozdelený na trénovaciu/testovaciu/validačnú množinu
%nebol, tieto čísla sú málo výpovedné a iba popisujú možný prístup
%klasifikácie intentov.


\section{Záver analýzy}

Bola prevedená analýza podobností rôznych viet z datasetu TEXT2BANK13 a boli hlbšie preskúmané podobnosti vybraných viet z 2 tried. Trieda limity má, zdá sa, príliš nízku sémantickú granularitu a bolo by vhodné ju vyhodiť zo sady.  Ukázalo sa, že je vhodné použiť dlhší, konkrétnejsí názov triedy a ako embedovaciu funkciu viet zvoliť FastText. Nižšia schopnosť LASERu rozlišovať vety to bolo podľa všetkého vysokou dimenziou embedding priestoru. Klasifikovali sme celý dataset pomocou kľúčových slov, avšak výsledky
tejto metódy berieme len ako prezentáciu toho, ako bola sada vytvorená.


Mnohé časti analýzy v práci vynechávame, avšak je k dispozícii v prioženom CD.


\end{document}
